  表紙 (タイトル、学生番号、氏名、メールアドレス、提出日、授業科目名、担当教員名など)
  1. 課題説明 (「最終レポート課題」の内容をそのまま貼り付ける)
  2. 調査対象のネットワーク技術
  2.1 ネットワーク技術の名称
  2.2 選択したカテゴリ (上記の 1〜3 のどれに該当するか)
  2.3 調査対象として選択した理由
  3. 調査方法
  3.1 文献一覧 (文献の著者・タイトル・雑誌名/書籍名・出版年月・巻・号・ページ数など)
  3.2 文献の選定理由 (なぜ選んだか? 信頼できると判断した理由の説明)
  4. 調査結果
  4.1 調査結果の概要 (調査結果を 1 パラグラフで要約する)
  4.2 XXX の背景 (XXX に「ネットワーク技術」名が入る、その技術が登場した歴史的・社会的背景)
  4.3 XXX の目的 (その技術は何を解決するために生まれたか?)
  4.4 XXX の仕組 (その技術のメカニズムや動作原理など)
  4.5 XXX の利点 (他の技術と比較した時の優位性は?)
  4.6 XXX の限界 (その技術の限界や問題点は?)
  5 感想 (授業、課題、最終レポート課題等に関する感想を自由に)
